冷血言論 - 馮睎乾

冷血言論 - 馮睎乾

名采論壇

教育局副局長蔡若蓮之子自殺身亡，有人在教育大學民主牆上張貼「恭喜」標語，學生會否認是他們所為，直到執筆此刻，校方仍未證實張貼者是誰。然而「有心人」已急不及待，廣發電郵，要求全港校長、老師聯署譴責張貼者，郵件標題為「各校校長 / 教師譴責教大學生冷血言論」。

你覺得言論冷血，沒問題，但此刻既然未有證據，怎肯定是「教大學生」呢？我提出這疑問，不表示我對張貼者身份有何洞見，只覺得大學生及其民主牆，自中大校園的「港獨」旗幟張起後，已成了某些人的眼中釘，只要稍有機會，他們便會把大學生往死裏打。

中大學生「鼓吹」的所謂「港獨」，成年人只要理智一點看，便知道根本不值一哂。曾跟一位「獨派」大學生聊天，我直接問：「你既然撐港獨，咁個plan係點先？」哥仔很坦率地答：「冇喎，支爆先算啦。」好多人將「港獨」吹到點樣洪水猛獸，喂，人哋有話要做咩？會發展核武？抑或跟伊斯蘭國聯手？

大學生張貼「香港獨立」標語，究其功能，其實跟張貼「誠哥，你畀晒啲錢我」是沒分別的，不過在表達一種過度純情的世界觀，絕對可以容忍──不因為他們年輕，而是因為他們根本沒打算付諸實行。很不幸，我們的社會偏充斥太多年過半百的小學雞，像湯家驊大狀，居然給他想出什麼《刑事罪行條例》，說學生涉嫌「煽動」叛亂，還建議校方可以據此條例，報警追究。寫一行字就「煽動」？

見到海報「拒絕沉淪 唯有獨立」八個大字，你內心就會激起革命豪情？哈哈哈，不要笑廢青天真，長者往往更幼稚十倍。年輕人發開口夢，不至於犯法，湯大狀這樣也要把他們送進監牢，我覺得未免有點冷血。

冷血言論有兩種，一種外露，一種暗藏，「歪風」之源，在後者。

一針見血